羅致光指僱員無薪假應視為「工作分享」否則僱主可裁員

羅致光指僱員無薪假應視為「工作分享」否則僱主可裁員

勞工及福利局局長羅致光說，僱員放無薪假的情況，其實反映市場變化及靈活，應視為「工作分享」，指如果沒有「工作分享」，部分僱主實際上可以裁員兩成至四成。羅致光於立法會會議上說，本港僱員在疫情下放無薪假，例如本來5日工作變成4日工作，認為屬「工作分享」，希望大家互諒互讓下適應營商環境，指放無薪假的確影響僱員收入，但總比兩成至四成員工被裁走，希望僱主及僱員攜手面對經濟情況。他又表示，當局會繼續按照形勢發展及需要，加強為失業人士及家庭提供更多援助。

2021-03-17 17:41:26

分享埋你份糧咪分享工作囉屌你老母

共享工作

呢條撚樣講嘢有冇用腦

不如立法。下班時間10分鐘內不回信息不接電話可視為全日缺勤 公司可以扣減當日薪酬
三次以上可即時解僱公司不作任何陪償
Ps. 公司可以追討員工在缺勤時間導致的任何損失

果然係神童

呢條撚樣重痴過林奠

公司可以追討員工就職期間所有薪酬

你好毒你好毒

要有能力既人放無薪假養應該被裁既人
老闆同員工都輸喎
反正冇野做不如炒啦

加強為失業人士及家庭提供更多援助。

咩叫加強
本身有幫過就話加強

而家徐左叫我借錢就咩都無
仲好意思話加強

腦內小劇場

係追討由上班日起計既薪金呀。。on9仔唔罰甘d點得。。